[QUALIA_logo.gif](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:QUALIA_logo.gif "fig:QUALIA_logo.gif")

**QUALIA**、**QUALIA-Project** -
感質計畫，是[日本索尼](../Page/日本.md "wikilink")（Sony）的高級產品計畫。

2001年2月-{zh-hans:[索尼](../Page/索尼.md "wikilink");
zh-hant:[索尼](../Page/索尼.md "wikilink");}-進行QUALIA-Project，Sony各個網路公司陸續規劃並提出了「QUALIA」產品提案，並交由Sony高層所組成的「QUALIA」委員會進行評估。評估的標準並不僅取決於產品的功能及規格，更包括產品是否能創造「情感價值」，通過審查的產品提案則會被給予一個「QUALIA」序號。

2002年5月[出井伸之在年度管理會議上提出](../Page/出井伸之.md "wikilink")，2002年12月所著作的[非連續時代中所刊載](../Page/非連續時代.md "wikilink")。並於2003年6月以「**感質**」為核心價值，只接受訂單方式，推出實體化的「QUALIA」高級品牌，在全球市場中，只在[日本](../Page/日本.md "wikilink")、[美國推出此計劃](../Page/美國.md "wikilink")。

此計劃於2005年9月的「中期企業策略」改革計畫中，連同機器人「[QRIO](../Page/QRIO.md "wikilink")」、機器狗「[AIBO](../Page/AIBO.md "wikilink")」三項計畫凍結。

## QUALIA 涵義

**QUALIA** -
感質。這個名字是來自拉丁文「qualia」，意即quality品質。在拉丁文裡，「qualia」代表腦部針對無法量化的品質差異之認知功能，是一種非常微妙、難以言喻的感官活動。**QUALIA**，構成人類感覺得一種獨特質感，心靈感動，讓人留下一生難忘的記憶，透過感覺、經驗、記憶、追求“幸福的感覺”；再將之寄託於“有形”的物體上，讓人們留下驚奇和感動。

## QUALIA 產品

[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Sony_Qualia_016_Q016-WE1_CP+_2011.jpg "fig:缩略图")
**QUALIA 001**

  -
    视频信号处理器（影像倍頻器），2005年1月公布，产品型号Q001-CB01。装载索尼独家视频信号处理技术「DRC-MFv2」。根据高精度演算技术，将电视和DVD等输出的小画面视频信号高保真地提高分辨率后输出。现在电视信号传输开始数字化、高画质的电台开始增多，电视自身和各种AV放大器内含这个功能也越来越多。**QUALIA
    001**当时最高对应1080i的分辨率。

**QUALIA 002**

  -
    HDV攝影機，2005年4月公布，产品型号Q002-HDR1。以高画质[Handycam](../Page/Handycam.md "wikilink")「HDR-FX1」为原型。

**QUALIA 004**

  -
    SXRD投影機，2003年6月公布，产品型号Q004-R1。采用了高亮度的灯泡，是首台民用FullHD投影仪。

**QUALIA 005**

  -
    LCD電視，2004年8月公布，产品型号KDX46Q005。搭载了使用约400个美国Lumileds公司制造的[LED而制成的TRILUMINOS液晶面板](../Page/LED.md "wikilink")，以再现鲜明的颜色。颜色的表现力很高，但是特别的红色吓退了不少追随者。使用二倍速驱动但还是仍有液晶电视特有的残像，并且功耗和发热很高。QUALIA爱好者中失望和要求改进的声音也很多。这是在QUALIA产品中唯一不需要预定的产品，有46寸和40寸两种制式。

**QUALIA 006**

  -
    SXRD的[背投电视](../Page/背投电视.md "wikilink")，2004年9月公布，产品型号KDX46Q006。70寸的FullHD背投电视，装载索尼独家反射型液晶面板SXRD，拥有高对比度的鲜艳颜色和高速的响应速度。

**QUALIA 007**

  -
    [SACD音響](../Page/SACD.md "wikilink")，2003年6月公布，产品型号Q007-SCD。特征是盘片像在空中一样漂浮着，[扬声器部分使用](../Page/扬声器.md "wikilink")6组超高音喇叭，忠实再现SACD宽广的高音域。

**QUALIA 010**

  -
    头戴式耳機，2004年4月公布，产品型号Q010-MDR1。MDR-R10头戴耳机的后继机型，测量订购者的头部尺寸定制制作而成。

**QUALIA 015**

  -
    CRT電視，2003年6月公布，产品型号Q015-KX36。使用[特丽珑](../Page/特丽珑.md "wikilink")[显像管](../Page/显像管.md "wikilink")，是索尼引以为傲的显像管技术的集大成者，尺寸为36寸，是显像管的最大尺寸。和专用扬声器与专用桌台捆绑销售完毕后，本体也单独销售。

**QUALIA 016**

  -
    210萬像素的[數位相機](../Page/數位相機.md "wikilink")，2003年6月公布，产品型号Q016-WE1。拇指大小的微型数码相机，用一个皮箱来放置所有组件并给人留下了以[密诺斯为代表的间谍照相机的印象](../Page/密诺斯.md "wikilink")。存储介质是[Memory
    Stick](../Page/Memory_Stick.md "wikilink")
    Duo。但是只有超小型这个特点，作为数码相机的性能和同时代其他产品比没有优势，因而不被市场理解，也有不少人认为它是QUALIA系列失败的象徵。鉴于其高昂的价格与稀少的产量(首批133台，全部发行量约300台)，QUALIA
    016被誉为最稀有的QUALIA产品。

**QUALIA 017**

  -
    [MD隨身聽](../Page/MD.md "wikilink")，2004年6月公布，产品型号Q017-MD1。全金属制成的高级MD单放随身听。原型是2002年11月发售、为了纪念MD发售10周年而出产的镁合金世界最小的MD：MZ-E10，它首次搭载了SONY数字放大器等最尖端功能，成为MD随身听的名机之一。对Q017-MD1也可以付费镀金、镀银。附带MDR-EX070耳机。

**MDR-EXQ1**

  -
    耳機，2004年6月公布，产品型号MDR-EXQ1。单独销售化的**QUALIA
    017**附带耳机MDR-EX070。定价21000日圆。根据生产时期，生产线以韩国→中国→日本进行了移动。海外制造的产品最后在国内被索尼的工程师进行了调整。

## 外部链接

  - [QUALIA公式ページ](http://www.sony.jp/products/Consumer/QUALIA/jp/)

[Sony
「QUALIA」專案～創造觸動人心的優質產品](https://www.sony.com.tw/news/News_content.aspx?ID=97)

[Category:索尼](../Category/索尼.md "wikilink")